<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>essay on m8nscape</title>
    <link>https://m8nscape.github.io/tags/essay/</link>
    <description>Recent content in essay on m8nscape</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2024 18:42:06 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://m8nscape.github.io/tags/essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>真倒霉啊2023年！</title>
      <link>https://m8nscape.github.io/posts/my_terrible_2023/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 18:42:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://m8nscape.github.io/posts/my_terrible_2023/</guid>
      <description>今天是年廿九，马上就过年了。新年快乐呀。
很久没有更新食肆锐评了，算起来竟然有大半年！这不是没有原因的。
首先是我从6月公司聚餐开始（怎么又和公司有关？）疯狂生病，6月肠胃炎，7月肾结石，直接给我干进医院几次，也算是丰富我人生体验了。住院的时候在病房聊天，病友说这家医院是私人的，服务是东莞医院里最好的（但是收的钱最多），吐槽东莞其他医院的环境和响应速度，blabla。而我工作要去医院的时候只去过这家医院。。。肾结石前后住院住了两次，9月第二次住的时候还搞到术后感染了，在病床上发烧烧了整整一个星期，到9月末才放我出来。从9月中直接放假放完国庆才回去上班，是不是很羡慕？无薪假期还要给医院钱，加起来美丽两万块钱，还羡慕吗哈哈。
今年上半年也不怎么好过，去年年尾牙齿烂了，当时还没解封，家里人劝我说你还敢去看被传染covid了怎么办？我已经顾不了这么多了，医院确实也很危险，就在村附近找了个牙科诊所。
医生宣告：你这是根管瘤，要根管治疗！ 你左右两边都有一颗牙歪了顶出来个三角形，那个三角形里面刷牙很难刷到，从那里面蛀牙一直蛀到神经里面了。你之前是不是时不时会牙痛痛一阵子就不痛了？就是这里引起的。（根管治疗是不是很痛的？）你没看过抖音上面那些视频吗，上面很多的啊，就是往你这颗牙的神经里面打药杀死然后刮下来。你那两边长歪的牙也要拔了，起不到咀嚼的作用还会引起蛀牙。（啊，什么时候拔啊）现在都要拔掉。
我操。
没办法不能不做吧，躺。生不如死地躺了一个小时？两个小时？不记得了，后面起来的时候两边都要咬着棉花，说个话都费劲。搞完这次还没完，每个星期还要来换药换一个月。
你以为这就完了？
当时广州疫情是很酷的一个情况，而且没有像上海一样封。所以在广州隔壁的东莞也是很危险的。
我换了两次药之后，第三次微信上和我说，医生阳了！你下周再来8。
好的。我等到了下个星期，不对啊我怎么有点发烧？第二天我怎么下不了床啊，一量体温39。乐毛。还好家里有我妈之前用一百块买的半盒退烧药，吃完之后看了下抗原，正常价格的要实名登记而且排队抽选，我已经排了一个月了还是没有。我下单了一些两倍价格的抗原。
烧了一个星期，好像不烧了。然后网购的抗原到了。一测两道杠，也算是没白买了吧。哈哈。
又待机了一个星期，终于能去换药了。这几个星期我牙里的棉花都掉出来了，我舔了一下里面好像是空的，感觉怪的要死。换完药之后跟我说这是最后一次换药！好家伙就差最后一次然后你阳我也阳拖了快一个月。
然后过年了，解封了，不做核酸了，不用出示绿码了。也挺好。
看完牙真的没钱了，去年年中离职在家也住了不久了，过完年也该找工作了。我以为解封了经济会一片向好肯定很好找工作吧！结果并不是，我在广深莞找了一个月才入职，这个在上一篇已经详细说过了，在此按下不表。
苦水倒完了，工作还行吧，平时挺闲的，偶尔要出个差通个宵，还能接受。希望2024运势可以好一点，身体健康事业顺利，最好能发财！！！
下半年吃过的饭店都差不多忘了，就不挖坟了。年后恢复更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲一讲我2023年的第一份工作</title>
      <link>https://m8nscape.github.io/posts/summarizing_my_first_job_in_2023/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 22:54:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://m8nscape.github.io/posts/summarizing_my_first_job_in_2023/</guid>
      <description>今天是4月1日。愚人节快乐！
这不是才4月份吗，怎么就开始总结了？说起来好笑，我甚至才入职半个月呢。
今年过完年，钱包快要归零了，大概是2月份我开始找工作，刷了半个月招聘app看广州的机会，投了个网易已读不回，刷来刷去觉得哎广州好像机会不多啊？把求职意向改成深圳又继续刷了半个月。
深圳机会相对来说还是多一点，我在3月初还去深圳面了一家，和HR聊了一会突然3个面试官走进会议室，这个阵杖我觉得就是要刷人的，我发挥也不好，果然最后回家等通知了。
后来抱着试试又不会死的想法投了几家东莞的，竟然没有沉，面试还过了。虽然隐隐约约觉得这是个坑，当务之急还是解决钱包问题，那就先干着呗。
老板是这么说的：
我们有个项目非常紧急，软件代码4000行，有一个问题，跑着跑着会崩溃，我们查了很久不知道是哪里的问题。功能都是没问题的。 （注：整个系统不止这一个软件）
入职第一天，星期五，同事给我看代码，说：这个软件有两个问题。
点一个按钮要非常久 跑着跑着崩溃 同事说：你先看看代码。 然后离开了开发区。
你不是说有一个问题吗？他怎么不是开发？
我看了半天，代码质量挺惊艳的，还会把map当成list来用。
连看带改过了一周（周末无休），把两个问题解决了，流程能跑动了之后，我发现这个软件后面全是问题。
你不是说功能没有问题吗？
老板说客户等不及了，你出个差给客户演示下吧。
我叼，你叫个翻工唔够半个月嘅新人去出差？仲要拉埋部台式机箱？？
然后星期天（星期六无休）我和同事冒雨拉着机箱从9点坐车坐到晚上9点终于到达目的地酒店，第二天星期一正常上班！
到了客户现场，同事和客户扯皮扯了三天，我就听懂了你们这套方案我们公司是不允许的balabala，我以为没我事了，后来不知道怎么的流程又到我这了，还要在现场改功能逻辑，，，连续搞了几天搞到星期五客户试用效果好像还过得去，过两天上班再看看。
老板说：你这个能不能再改善一下，你们想个方案出来。
你不是说功能没有问题吗？这两天能改善啥呢？
今晚吃饭的时候听同事说老板把他电话打爆了，估计是真的很急吧。
时间轴就到这里了，后面的事情谁知道呢，估计跟我也没多大关系了。感觉今年找工作挺难的，不是沉就是坑，坑里面还有大坑。
最近发生了一些事情，经济问题应该是暂时解决了，回去继续学习一段时间再找吧。
共勉！
0405追记：
星期天上班的时候同事说要不我们调百度的吧。改了一天第二天测试效果非常好！第三天我就回家了。半仙
反正最近工作也不好找，我就先占着茅坑呗。哈哈</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
